# 数据类型分类

## 基础数据类型

* byte  
最小值为-127，最大值为128，总长度为8位，默认值为0。
* short  
最小值为-32768，最大值为32767，总长度为16位，默认值为0。
* int  
最小值为-2147483648，最大值为2147483647，总长度为32位，默认值为0。
* long  
最小值为-9223372036854775808，最大值为9223372036854775807，总长度为64位，默认值为0L。
* float
单精度，总长度为32位，默认值为0.0f。
* double  
双精度，总长度为64位，默认值为0.0d。
* char  
最小值为\u0000，最大值为\uffff，用来保存一个16位的unicode字符。
* boolean  
只有两个值为true或false，数据只占1位，默认值为false。

## 引用数据类型

引用类型的变量分为两部分，第一部分为引用对象的地址，第二部分为引用对象的变量。默认情况下引用数据类型的值为null，即不存在引用对象。在Java中，一切通过new关键字实例化出来的对象都是引用类型。

# 类型之间的转换

Java程序在运行的时候，会发生数据类型之间的转换，有些转换是jvm自动进行的，而还有一些是需要在编译时就指定好的。

## 自动转换

从低等级数据类型，转换到高等级数据类型，这种转换称之为自动转换。

## 强制转换

从高等级数据类型，转换到低等级数据类型，或同级数据进行转换时，这种转换称之为强制转换。